%%% Copyright (C) 2019-2025 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «IFT-4902 Programmation avec R pour l'analyse de données»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmation-avec-r-analyse-donnees
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\section{Présentation du cours}

\begin{frame}[standout]
  Savez-vous\dots

  \medskip
  \mdseries

  Programmer de manière interactive? \\
  Utiliser une invite de commande? \\
  Sauvegarder votre travail? \\
  \pause
  Utiliser Excel?
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Objectifs généraux}

  \begin{itemize}
  \item Développer une \alert{culture de l'informatique}
  \item Acquérir la capacité à \alert{résoudre des problèmes} concrets
  \item Utiliser les bonnes pratiques reconnues en contexte de \alert{travail collaboratif}
  \end{itemize}
  \pause \quad $+$
  \begin{itemize}
  \item S'inscrire dans le mouvement de l'\alert{informatique libre}
  \item Développer vos \alert{compétences numériques}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Bien plus que de la programmation R}

  \centering
  \begin{tabularx}{0.9\linewidth}{XXXXX}
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/Rlogo} &
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/RStudio} &
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/bash-logo} &
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/regular-expression} &
    \includegraphics[height=15mm,bb=0 0 209 209,clip,keepaspectratio]{images/Git-logo} \\[10mm]
    \includegraphics[height=15mm,bb=0 0 64 64,clip,keepaspectratio]{images/Bitbucket} &
    \includegraphics[height=15mm,bb=235 232 970 912,clip,keepaspectratio]{images/gitlab-icon-rgb} &
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/discord} &
    \includegraphics[height=15mm,bb=0 0 315 372,clip,keepaspectratio]{images/logo-stackoverflow} &
    \includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{images/Adobe-PDF-File-Icon}
  \end{tabularx}
\end{frame}


\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{\itshape Qu'y a-t-il dans un nom?} (\emph{Roméo et Juliette})

  \visible<2->{Programmation}
  \visible<3->{avec R}
  \visible<4->{pour l'analyse de données}

\end{frame}
\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{Modalités pédagogiques}

  \textcolor{code}{\faGlobeAmericas}\; Apprentissages à votre rythme \\
  \textcolor{code}{\faChalkboardTeacher}\; Activités de perfectionnement et de transfert
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{Évaluations}

  \textcolor{code}{\faIceCream}\; Il y en a \textbf{6} dignes de ce nom
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{Ateliers de codéveloppement}

  \textcolor{code}{\faUsersCog}\; À vous de jouer \\
  (avec notre aide)
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{Classes de maitre}

  \textcolor{code}{\faUserNinja}\; À moi de jouer \\
  (avec votre aide)
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \raisebox{-0.6ex}{\includegraphics[height=2.4ex,keepaspectratio]{images/discord}}\;\;%
  \textbf{Discord}

  C'est là que vont les questions
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \raisebox{-0.6ex}{\includegraphics[height=2.4ex,bb=0 0 209 209,clip,keepaspectratio]{images/Git-logo}}\;\;%
  \textbf{Dépôts Git}

  Attention au cours et aux noms des dépôts \\
  Attendez de connaitre vos équipes
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \raisebox{-0.6ex}{\includegraphics[height=2.4ex,keepaspectratio]{images/noun_Fish_912638.png}}\;\;%
  \textbf{Roger l'omnicorrecteur}

  Validez vos travaux avant de les remettre \\
  Tirez profit de la pré-correction
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large
  \textbf{Mes attentes}

  Ouverture \\
  Engagement \\
  Rigueur
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "programmation-avec-r-analyse-donnees"
%%% coding: utf-8
%%% End:
